1911 a. 26. mail ilmusiwad Wäätsa wallakohtu koosolekule kohtule isiklikult tuntud Kirna walla liige   August Mihkle p. Raudmets ja Wäätsa walla liige  Jaan Peetri p. Prussak ja palusiwad kohut akti raamatusse üles wõtta all nimetud lepingut:
Prussak müib Raudmetsale üks wakamaa /400 ruutsülda/ turwa maad oma päralt olewast "Kotku" turwa rabast.  Raudmets maksab selle eest Prussakile kakskümmend wiis /25/ rubla. Turwaid wõib sealt wõtta nii kaua ja nii palju kui saab, aga maa põhi jäeb Kotku talule tagasi. Raha hinna 25 rbl maksab Raudmets Prussakile ära 1. januaril 1912 a.
Leping on pooltele etteloetud ja nende poolt alla kirjutatud.
Jaan Prussak, aga et tema kirjutada ei oska kirjutas tema palwe peale alla H. Mänd? /allkiri/
August Raudmets /allkiri/
See leping on pooltele ette loetud ja alla kirjutatud August Raudmetsa ja kirjaoskamata Jaan Prussaki palwe peale         poolt
Kohtu Eesistuja Wiidow /allkiri/
Liikmed
Kelter /allkiri/
 Wästrik/allkiri/
K. Leht /allkiri/
Kirjutaja  Pommer /allkiri/
